\phantomsection \label{subsubsec:R521}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R521}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R521}{R5.Cyber.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Architectures sécurisées } % R-CYBER-512 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1dd2yPozG_imkBTm8ze5517NHvRQlQ6yWn7h6sH-7Wq0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{40h}, dont 13h CM/TD et 27h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{30h}, dont 10h CM/TD et 20h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{40h}, dont 13h CM/TD et 27h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{25}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants seront capables d'ajouter à une architecture sécurisée
existante des fonctionnalités de sécurisation avancée (filtrage avec
état, filtrage applicatif, analyse comportementale, inspection de
contenus, authentification forte, \ldots)

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Certaines fonctionnalités de sécurité pourront être mises en œuvre au
travers de systèmes de détection ou de prévention d'intrusions sur des
environnements physiques et/ou virtuels. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple de TP~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  TP architecture inter-\textabbrv{VLAN} sécurisés (si possible commutation N3)
\item
  TP install+Admin Firewall stateful, NG
\item
  TP Firewall avec inspection IDS/\textabbrv{IP}S
\item
  TP Authentification + VPN \textabbrv{IP}Sec/SSL (Inspiré de 20H de certification
  CSNA Stormshield dont 5H CM/TD
  \begin{itemize}
    \item
    15H TP) (peut être fait également avec Cisco, PaloAlto ou autres
    équipementier)
  \end{itemize}
\item
  TP Authentification avancée (parmi Portail captif, AAA Radius, 802.1x,
  Kerberos, SSO, MFA (Multi-factors-Auth),
  en complément il est possible d'aborder l'authentification
  PasswordLess (type FIDO\,; Ex
  \url{https://docs.microsoft.com/fr-fr/azure/active-directory/authentication/concept-authentication-passwordless}
  ) \ldots{}
\item
  TP Infrastructure à clés publiques (PKI)
\item
  TP intégration WiFi dans l'architecture sécurisée - Recommandations
  \textabbrv{ANSSI} -- Stormshield SNS
  \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/recommandations-de-securisation-dun-pare-feu-stormshield-network-security-sns/}
  -- Firewalling (avec REM précédente)
  \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/definition-dune-architecture-de-passerelle-dinterconnexion-securisee/}
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02Cyber} \textit{Mettre en oeuvre des outils avancés de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03Cyber} \textit{Sécuriser les systèmes d'exploitation}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04Cyber} \textit{Proposer une architecture sécurisée de système d'information pour une petite structure}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE521}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.Cyber.03}} Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R421}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.09}} Sécurité des réseaux LAN
\tabularnewline
\hyperlink{R422}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.10}} Cryptographie
\tabularnewline
\hyperlink{R423}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.11}} Sécurisation de services réseaux
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Firewall-NG, IDS, \textabbrv{IP}S, Authentication, AAA, SSO, MFA. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

